[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-ffc9e78e})
# 6 Новый шаблон

[comment]: # ({/new-ffc9e78e})

[comment]: # ({new-3bb3ba5d})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как настроить шаблон.

Ранее мы узнали как настроить элемент данных, триггер и как получать
оповещения о проблемах с этим узлом сети.

Хотя все эти шаги дают большую гибкость как таковые, они могут выглядеть
как множество шагов, если потребуется, скажем, добавление их к тысячи
узлов сети. Автоматизация процесса была бы кстати.

В этом нам придут на помощь шаблоны. Шаблоны позволяют группировать
полезные элементы данных, триггеры и другие сущности, чтобы они могли
быть использованы снова и снова простым применением шаблона к узлам сети
за один шаг.

Когда шаблон соединен с узлом сети, он унаследует все сущности шаблона.
Таким образом, обычно предопределенная куча проверок может быть
применена очень быстро.

[comment]: # ({/new-3bb3ba5d})

[comment]: # ({new-f182767e})
#### Добавление шаблона

Для начала работы с шаблонами мы первым делом должны его создать. Чтобы
это сделать, перейдите в *Настройка → Шаблоны* и нажмите на *Создать
шаблон*. Так мы увидим диалог настройки шаблона.\
![](../../../assets/en/manual/quickstart/new_template.png){width="550"}

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Введите здесь необходимые параметры:

***Имя шаблона***

-   Введите имя шаблона. Допускаются число-буквенные символы, пробелы и
    подчеркивания.

***Группы***

-   Выберите одну или несколько групп, нажав на кнопку *Выбор*. Шаблон
    должен принадлежать группе.

Когда завершите, нажмите на *Добавить*. Ваш новый шаблон должен
появиться в списке шаблонов.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/template_list.png){width="550"}

Как вы можете видеть, шаблон есть, но он ничего не содержит в себе - нет
элементов данных, триггеров и других сущностей.

[comment]: # ({/new-f182767e})

[comment]: # ({new-ad341c27})
#### Добавление элемента данных в шаблон

Для добавления элемента данных в шаблон, перейдите в список элементов
данных 'Новый узел сети' узла сети. В *Настройки → Узлы сети* нажмите на
*Элементы данных* рядом с 'Новый узел сети'.

Затем:

-   выделите галочкой элемент данных 'Загрузка CPU' из списка
-   выберите *Копировать* ниже списка
-   выберите шаблон и скопируйте элемент данных туда\

![](../../../assets/en/manual/quickstart/copy_to_template.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

-   нажмите на *Копировать*

Если вы сейчас перейдете в *Настройка → Шаблоны*, вы должны увидеть
'Новый шаблон' с одним элементом данных.

Сейчас мы остановимся на одном элементе данных, но вы так же можете
добавлять любые другие элементы данных, триггеры и другие сущности в
шаблон, пока он не будет заполнен набором объектов для конкретных целей
(мониторинг ОС, мониторинг одного приложения).

[comment]: # ({/new-ad341c27})

[comment]: # ({new-230cf552})
#### Соединение шаблона с узлом сети

Когда шаблон будет готов, остается только добавить его к узлу сети. Для
этого перейдите в *Настройки → Узлы сети*, нажмите на 'Новый узел сети',
откроется диалог его настроек, теперь перейдите на закладку **Шаблоны**.

Здесь, нажмите на *Добавить*, отметьте шаблон который мы создали ('Новый
шаблон') и нажмите на *Выбрать*. Шаблон должен появиться в диалоге.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/link_template.png)

Нажмите *Обновить* в диалоге для сохранения изменений. Теперь шаблон
добавлен к узлу сети со всеми своими объектами, которые он имеет.

Как вы уже догадались, этот способ может быть применен и к любым другим
узлам сети. Любые изменения элементов данных, триггеров и остальных
объектов на уровне шаблона, изменения будут распространятся и на узлы
сети с которыми этот шаблон соединен.

[comment]: # ({/new-230cf552})

[comment]: # ({new-c7f1a5c4})
##### Соединение предопределенных шаблонов с узлами сети

Как вы могли заметить, Zabbix поставляется с набором предопределенных
шаблонов для различных ОС, устройств и приложений. Чтобы начать
наблюдение как можно быстрее, вы можете присоединить соответствующий
шаблон к узлу сети, но нужно учесть, что эти шаблоны нужно доработать
для вашей среды. Некоторые проверки могут не понадобится и интервалы
проверок могут быть слишком частые.

Доступна более подробная информация о
[шаблонах](/ru/manual/config/templates).

[comment]: # ({/new-c7f1a5c4})
